「台灣」卡在喉嚨說不出！德100萬片口罩到手竟馬上取消感謝捐贈儀式

記者王佩翊／綜合外電報導

全球新冠肺炎疫情持續升溫，台灣在疫情初期就快速提出準確的防疫政策，使感染人數迅速獲得控制，總統蔡英文更宣布捐贈100萬片外科口罩給德國，沒想到收下台灣口罩的德國態度卻180度大轉變，在記者會上被問及獲贈口罩物資一事時，竟避談台灣。德國媒體《每日鏡報》更爆料，德國政府在收下口罩後，突然取消原訂於物流公司倉庫舉行的小型公開捐贈儀式，傻眼行徑連當地媒體都看不下去。

綜合外媒報導，德國15日的疫情記者會上，有媒體提問，「台灣捐贈我國（德國）100萬片外科口罩一事，是否因為受到中國施壓，所以不能公開宣揚呢？」對此，德國政府發言人賽貝特（Steffen Seibert）回應，德國感謝「其他國家」的幫助，但卻絕口不談台灣。

針對同段影片，台灣網友「Dominik W. Ludwig」也在臉書上寫道，記者在記者會上對德國外交事務局發言人阿德巴爾（Maria Adebahr）與賽貝特提出，「德國是否也因受到中方打壓而不敢公開宣揚台灣捐贈百萬片口罩」、「台灣是否因中國成為國際舞台上的『化外之民』」等問題，怎知阿德巴爾卻不斷地避談「台灣」，讓提問記者受不了直接追問兩位發言人，為何都沒有提到一句「台灣」，這時阿德巴爾才尷尬回應，「我們對台灣的態度基本上並無改變。」

德媒《每日鏡報》報導，台灣不但在新冠肺炎疫情初期就以完美的防疫措施「擊敗病毒」，現在甚至向各國伸出援手，捐贈醫療用口罩給歐洲十個國家，其中也包含德國。台灣捐贈給德國的100萬片口罩抵達當地後，會由物流公司Fiege負責接收與運輸，然而《每日鏡報》卻報導，德方原本預計要在Fiege的物流倉庫舉辦小型的公開捐贈儀式，但卻突然被取消，疑似是受到北京當局的打壓。

駐台德國記者白德瀚(Klaus Bardenhagen）在臉書上寫道，德國政府發言人賽貝特不僅沒有對台灣表達感謝，甚至連「台灣」這個名字都不願意提，實在是太令人羞愧。

之前有巴打已經話歐盟實會打完齋唔要和尚
真係講中左

奶共左膠幾時死

德國係咪覺得收咗呢一次之後就完疫情 唔需要第二次幫助

大支帝國德意志省

如果只係一個小小既捐贈儀式
可能無咩人留意
但如果依加咁既情況 德國有人識玩
就可以KEEP住個熱度

德國跪歐盟都...
中共敵人又少一個

垃圾德國

原source:

希望跪得大聲啲
俾啲德國人屌

德國過咗疫情仲要靠人民幣回血

緊係唔會為咗台灣去得罪中共啦

笑死
講真
中国邪惡集團似會贏

左膠當道

自從納粹收皮之後 德國就一沉不起

歐洲

強國表示台灣唔捐,我捐
大多你100萬

好賤

中華人民共和國德意志日耳曼族自治區

弱國無外交，台灣要向以色列學習。

推熱門

KGB confirmed

push

WW3軸心國
意大利 德國 中國

好事黎
本身就算而家感謝 完左就99%奶返人民幣
而家咁樣最好

德國先似弱國咁喎

奶哂野都仲要痴埋強國到 on99

相信歐洲人民既思想有改變
政府態度就預左唔會改架喇
都係向錢看

所謂十四億人都係marketing 方法
作到自己好有本錢咁
不過今次之後都幾肯定幾多億人都好都至少減咗半成

以為避開Taiwan就唔會得罪玻璃國人？你講咗感謝“other country”，承認果個係國家都係死罪。

Refugees Welcome!

呢單野關左膠咩事？

成個歐洲得捷克有啲道義

德國連日本都不如

Rapefugees: free tight blonde pussy

垃圾國用返支那啲假口罩啦

攪錯呀 多謝都咁隱晦
唔想收咪寄返俾人囉

垃圾歐盟

一人一票收呢班左膠皮啦

德國

歐洲得d窮國同北歐打得下, 其他奶到雪雪聲, 尤其d大國

熱烈支持打三戰解決左膠

除咗侵侵 真係唔覺有邊個國家抗共

奶2邊

德國人咁左膠實激撚死Hitler

今朝先有人講如果打仗會係 中歐 vs 美俄

德國相比其他攞明舔共嘅國家更卑鄙，德國接納好多被中國迫害需要政治庇護嘅人亦都會去批評中國，但同中國嘅經濟合作從未間斷甚至更緊密，代表德國一直扶持緊中共。

強國既係有毒口罩 戴咗仲衰

美國160國共同防禦協定並不包括歐盟27國

垃撚圾

cls真係睇到嬲

俄點會同美企同一陣線

昔日嘅德意志 光輝不再

過橋抽板 知唔知醜

德國佬不嬲都係無情冷酷嘅民族

廢柴德國

成個歐洲都是廢柴

垃圾

等睇德國佬輸埋第三次世界大戰

台灣捐助洗撚你多謝咩

歐洲除左三幾個前鐵幕國家之外，其他至少響政權層面都好有期望

西歐大部份垃圾國家 反而東歐經歷過共產統治比較有意識反共

施恩莫望報

但不懂感恩圖報嘅就下一次要幫手嘅話咪唔撚理囉

d人重笑英國脫歐去奶共

留係歐盟咪一樣會奶共

笑死， 歐盟奶得重勁啦， 起碼莊漢生中完招會話要再審視華為5g, 唔似隻東德肥婆奶到連自己傳媒都睇唔過眼

始終支那市場大
但係等於多個盟友好難講
德國之前好似都有講假口罩單野?

垃圾種

台灣人應該會好嬲，不過小英政府為咗國際形象應該唔會出聲，過多一陣又會再捐過

左膠大國連分一半對中東難民嘅同情心比台灣都無

近日俄方主動示好捐贈一批口罩予美國，並把大量中國人驅逐出境。

德國一向都不是禮義之邦，但收到性命尤關的物資都唔作出少少謝意，真係有啲那過

係咪得返侵孤軍反共 如果biden 嬴埋，世界都是支國了

我都覺得係
咁樣反而會引起到更多關於台灣既討論

推到左膠要幫台灣

唉，一間volks wagen就可以買起成個德國尊嚴

落台啦仆街

唔跟車咁貼先，呢排興第一日怒推，聽日就話係fake news

美國唔供養who ,歐盟反而譴責美國，你就知德國靠唔住

一齊做住依點做文宣 做鳩奶共德國
等佢兩面不是人

正式宣佈歐洲同非洲係中共附屬地帶

支那歐盟解體

廢柴國家

其實而家有邊個國家唔奶共

*支持

彌補返二戰時德國拉唔到中國做盟友既遺憾

個堆就係比蘇聯搞左幾十年先知共狗唔可以信

奶共就唔一定左膠既

無骨氣

好撚肉酸
堂堂歐洲大國

如果美國自己搞一個新"WHO"，班歐豬會點

德國省

唔係左膠 右翼至係會為利益親共

呢啲唔係左膠啦

共諜

睇上年就知德國係點

好撚柒

幾時出篇德國為何渴望回歸中國？

冇下次

而且俄羅斯一二戰都企啱邊

推

屌你德國就咪撚收人口罩啦
垃圾國家

希特拉仲好過二戰之後d人

歐洲完全打唔倒仗，歐盟養懶左人，無人有軍事覺悟

好左喎
睇下難民政策
歐盟其他國家都硬食埋

好撚9nazi餘民
一戰二戰到而家都係仆街

FAKE 咩news

自己搵下SOURCE啦

奶共奶得越核突越好
越多人憎中國

中國德省

做到咁樣衰

俄佬係好陰濕但同時真心好醒

踢鳩德國出北約啦, 垃撚圾

唔知係低級紅定高級黑

如果係特登等人討論黎炒熱既，咁真係幾高招

仲有馬嬲國

屌垃圾多謝對象都唔敢講真係渣

右翼準備抬頭

德意志同英國邊個會奶維尼奶得舒服d 呢

嘩唔撚係呀？德國wo

歐盟真係仆街，淨係識奶共
世界文明衰落都係因為佢哋

估唔到有人講 美俄 vs 支德 有機會成真歐盟真係奶到傻撚左 唔係淨係德國肥婆

垃圾

屌啦星
你俾錢非洲班力架仲可能會為你賣命
你俾錢歐洲左膠白豬完全多謝都冇句

德國真係唔識玩
擺明疫情後中共都要靠歐盟既購買力去復蘇
都唔明跪得咁核突做乜

現實咁講 trump 套政策再分配曬全球利益
歐盟唔係奶美就係奶中

元首見到依家德國咁奶共會唔會激到彈返起身

成個歐洲中晒毒都仲繼續奶
真正見識到咩叫賺返黎都唔夠畀醫藥費

德國三戰又諗住企錯邊
唔爭在搵埋意大利就齊腳啦

連德國都奶...老實講, 除左美帝之外重有咩歐洲國家係唔奶共?

垃圾白豬
有無twitter可以推下?

可能又有回力鏢

掉返轉係美 唔會同俄同一陣線
俄不知幾撚想同美國講和 取消所有制裁

左膠國家都唔撚敢講

中多啲啦垃圾德佬

有英文新聞未

台灣有核彈就好

捷克

係時間要收返錢

瑞典而家係唔妥中国，瑞典都係日耳曼人

我加了人民幣

會多謝先係左膠，搵錢至上係右派
國與國之間只會計利益，唔好天真小恩小惠會有乜幫助，台灣送物資只係苦了自己國民打出既牌（明明係賺錢既時機你走去送俾人）
台灣做咁多野只係想美帝重視，而落於不敗之地，真係好心幫人？咪天真啦

戰敗國

自己唔識SEARCH下

識幾個德國佬全部豬黎 日日旅行蒲bar

支那係俄羅斯邊境，如果支共成為世界第一強國，對俄羅斯係有風險

呢個幾好笑
（唔係質疑呢個可能性）
另外如果係咁既話，俄仔又企啱邊

德狗夠膽趕走美軍咩

俄佬霸咗支那幾多地
真係打仗俄佬絕對同美國同一陣線

抵佢老母二戰輸左，正一垃圾

左膠同d反歧視撚去左邊

比元首大人見到真係哭能左

屌那星呢句真

歧視台灣左膠快啲出聲屌啦，去晒邊？

屌，好撚嬲，基本禮儀都冇

台灣又被撚

德國人始終都無辦法唔支持nazi

仲好
德國呢d咁既國家要滅多次

師兄方向正確

個d 小丑只會對自己有理益既時候出聲

德國左膠算把啦
繼續收難民！
繼續擴大歐盟助養東歐國家！
話說歐盟傾緊2025年收埋親吻五星紅旗嘅塞爾維亞成為新成員國

德國就係因為咁無恥
所以物以類聚同支那好FRIEND

清洗班垃圾左膠啦

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

德國一向垃圾

首先要過咗疫情

係囉，自己睇下之前d post 係度鳩推，過兩日出新聞澄清冇呢件事，你表演下點樣未來search

由另外一個角度睇點解德國咁做要睇埋呢篇文:

(德國之聲中文網) 德國政府構建了一個"空中橋梁"，以便將在中國訂購的防護裝備及時運回德國。德新社從聯邦衛生部獲悉，漢莎公司的一架波音客機將飛往上海承運25噸的貨物。此外，德國國防部也將提供一些運輸選項。上述兩項措施的目的是，能夠靈活機動地解決運輸問題。醫護人員急需的口罩等防護裝備目前全球緊缺，競爭十分激烈。為此，德國政府開啟了統一採購機制，以便確保對醫院診所的防護設備供應。但是，在全球防護口罩的主要生產地 - 中國，採購和供貨都出現了種種困難。

德國政府四月四日的一份報告顯示，很多中間商根本無法及時供貨，甚至存在大量假冒偽劣產品。此外，貨物運輸方面也存在種種問題。凡此種種，都使交貨時間面臨諸多不確定因素。但是，德國直接前往中國實地採購的策略顯然已經顯示效果。目前，德國已經同上千家能夠生產合格口罩的廠家直接建立了聯繫。四月初，還聯繫到一家中國國有企業，據稱該企業能夠確保口罩的品質和供貨時間。

德國聯邦政府統一採購獲得的防護設備，85%將分配給醫療系統，15%補給聯邦機構，其中包括聯邦警察署和技術援助機構（THW，負責災害和事故救援）。醫生聯合會負責向診所發放，而各聯邦州則負責向醫院和養老院發放防護設備。

德國總理梅克爾週一再度強調，必須盡快改善防護裝備的後勤補給，醫用口罩方面情況已經有所改觀，但尚未達到理想狀態。"我們必須盡一切努力，為醫護人員提供充足的防護裝備，而不是寅吃卯糧過一天看一天。"與此同時，德國政府還採取措施，鼓勵本土企業生產口罩或相關的原材料。如果德國企業轉產口罩，除可獲得貸款補貼之外，還可獲得包銷承諾。

梅克爾直接同習近平溝通口罩事宜

為瞭解決德國醫用口罩急缺的問題，有報導稱，德國總理梅克爾曾致電中國國家主席習近平尋求協助。據《南德意志報》援引聯邦議院的一份文件報導，為實現德國可以從中國一家國有企業直接獲得防護服，德國總理梅克爾與中國國家主席習近平通了電話，確定了在4月初建立「直接通道」和中德之間搭建「空中橋梁」的問題。

德國政府的努力顯然已經初見成效。週二，一架滿載八百萬醫用口罩的漢莎貨機從上海飛往慕尼黑機場。慕尼黑機場為此舉行了隆重的接機儀式: 親自前往機場的德國政要包括巴伐利亞州長索德爾、德國交通部長朔伊爾以及漢莎航空總裁施普爾。

另品蔥討論延伸閱讀

賤格到

支那同nazi話曬兄弟。你台灣以為少少口罩就想收買人地，分裂人地兄弟感情，呸！

事實是就差唔多穩定

仆你個臭街！鬼唔望快啲有報應

早啲睇清楚班蛋散
歸曬邊未？

歐洲衰落係抵死

仲相信歐洲民智，抵香港食足一世屎

德國垃圾

唔好客氣 留番俾你啲nmslese 用

德國
希望你唔好靠錯邊
到時唔會再對你以德報怨

我一入就用新聞中英文名去搵
一搵就搵到
我係想搵下有無英文版SEARCH出去

德國都想回歸中國

呢次真係睇唔起你德國

賤格

依樣真
盲崇盲信white trash先落得今時今日咁嘅田地

香港 台灣

「武漢肺炎」（亦稱新冠肺炎，COVID-19）疫情蔓延全球，台灣穩定國內口罩產量，同時也捐贈100萬片口罩給德國；不過，德國政府發言人賽柏特（Steffen Seibert）僅表示「我們感謝『其他國家』的幫助。隻字不提台灣。

呢個疫情亦係照妖鏡，睇到被邪魔帶走的小鬼

根本默克爾就係共產黨餘孽黎

德國變撚到垃圾，希魔真係死得唔抵，左膠到咁，就來念力殺病毒

上面我搵埋畀你
德文原source
有興趣可以用google translate

德文 errrrr點講

我相信連希魔都會知道要講多謝

佢老母真係好垃圾。。。

成個歐洲搞咩啊 衰咩衰到要奶中共奶到咁撚樣

好撚肉酸呀屌你老未

成個歐洲等奶共奶到中毒死左佢算啦

台灣係其他國家

會唔會係 德國 覺得捐得太小??

德國人口8000萬
100萬口罩, 都唔夠用一日

最主要係默克爾

Na ja

舊年台灣人簽德國國會Petition 請願要求恢復台灣邦交
德國立即say no

德國人自己都奶共

一二戰都比英法俄圍堵
好難唔沉

上面唔好係又屌唔係又屌啦，唔係德國多左膠都唔會收留黃台仰，反送中係德國又好多人留意

有問題係默克爾呢個共諜，一路都敵視美國做埋d小動作，又成日借d二扶持支共同美國打對台

食碗麵

點解可以奶共奶成咁

你以為歐洲佬係好人呀？英法德西一樣賤格

伸美國好過

歐盟折墮唔係無原因
咩德國法國一個衰過一個

你無好處點解人地要幫你
今次係搵盟友好機會
國民而家每人有口罩既量都多人，雖然都係未夠每人每日有得換
以台灣國民滿意度，佢地未至於非常不滿拿口罩做外交，如果係，支持度都下跌

去死啦廢德

個個政都係咁
呢個時候 就突顯到民選國家好處
可以一人一票收佢地皮
所以支那先要用外宣黎愚弄 班白皮豬

好撚廢

即係咁 我覺得疫情過後歐洲都幾大機會要靠人民幣黎回血
德國政府或者歐盟其他成員國應該唔會咁快同人民幣反面

除非中美雙方有咩大動作令到歐洲不得不歸邊啦

只可以話係辛苦左台灣

其實主要係要捉住媒體
佢做啲鳩野台灣嘅聚焦就大
台灣其實好難入歐美傳媒

咁以後唔捐囉

有冇推上推特嘅新聞？

德国省

道歉大國，養肥中國開三戰，然後再羞愧五十年

二戰完結後優秀人才被美國搶走晒

中德商貿幾十年，又靠大陸嘅市場揾食，可以唔跪咩？

支共已經靠人民幣統一地球。刁大帝係天可汗

德國唔多謝中國送口罩承認台獨？

其實邊忽左。。。只係奶共啫。為錢埋沒良知

食屎啦垃圾德
遲早奶共奶到世界杯都比埋終蟈

100萬個口罩夠用一世？夠全國人用一星期？一次咁做，下次要幫手咪冇人幫

Too simple sometimes naiveeee

希特拉真愛國，見到自己國家咁奶共，激撚死

係二戰後乜都忌住忌住
仲要唔止國內/ 歐盟，係全球性左膠

而家齋都未打完就已經唔要和尚

東德婆根本共諜黎

大家都係利益為重。

有冇twitter

三連敗

德國都咁撚垃圾

其實最想中共死係俄佬

亦都想瓜分中國土地

所以俄佬企美國果邊只係想借力打力

果真如果我係俄佬點會痴埋歐洲佬

美國有中日韓台加埋佢自己

基本上贏面好大

#chinazi

上次柏林警察口罩夠係德文啦

左膠曱甴又出尼洗地。

侵一話cut who funding , 德國第一個衝出嚟已經知

劉細良無講錯，佢收劉霞、黃台仰只係幫中共手睇住，因為支那西方外交最親係德國

食屎了

有冇Twitter可以玩下

上去笑鳩德國佬

政府邊會介意

遠交近攻呀嘛

算啦屌 歐豬係咁

口罩係小恩小惠，值幾多錢？唔好講有錢都買唔到，你肯俾高價一定買到，100萬個當你廿蚊個都係2千萬（成本100萬都唔洗）
無非常不滿，但會有怨聲，自己窮仲要大方，但鬼叫台灣弱

算吧啦！
幾百元想改變人地千幾億嘅利益？

傳媒嗰啲有人睇到知自己國家咁廢畀人笑

都想屌鳩政府啦

好多德仔德妹用華為

WELCOME 難民姦殺

捷克人最仇恨共產
比蘇聯玩咗半個世紀

可以用呢單news整meme: （死神敲門果福圖）

Companies WHO German You

佢地避談是一件好事，世人就知佢地嘅黑暗。

歐洲豬正仆街

頂點解呢幾日啲態度又變返晒

阿差都知,西歐已經係支共特別行政區

歐盟真垃圾,如果肯同美國合作就唔使搞成咁啦

做得好, 德國右翼快D 抬頭

歐豬不意外

貨品幾錢睇 supply demand 既，仲有質量
中國製既口罩都有好多嫁，不過質量唔合格俾買完既國家狂屌
中國製係可以好平，不過品合格買完無功能變左做裝飾品
唔係個個國家都咁多錢俾到咁多黎買口罩，呢排仲要救經濟，唔夠錢洗～

一個民主國家實行政策實會有正反意見，好正常，只有一種國家先會追求人民得一種意思，果種就係極權國家
台灣雖唔強但也不弱，人地有自己既農業工業，
咁係咪要做到中國咁炒貴價賣先叫好？先叫識賺錢做強國？
零售賣野既都識送d試用品俾客人用，用左岩洗先再買，你點知之後會唔會有其他國家同台灣買？

波羅的海三國都唔差

現在的德國未必打得贏以色列。

然後好似唔知time另一間左媒，將佢推舉做抗疫英雄人物

其實德國人好仆街，乜都理9得你。佢咁做都唔意外

德國無能

以前明明講開十三億人 都唔知幾時開始先變咗十四億人 同埋印象中幾年前有個俄國研究計過數 將支那各地嘅人口數據加埋其實得十億

德國國民點睇

仲屌美國唔俾錢WHO

就算毒撚做一世好 最後也得不到女神

明明係右膠為左做生意唔敢得罪中共

冷酷無情 同 背信棄義 系兩回事

應該喺twitter拉攏德國佬
等佢地睇唔順眼向政府施壓

台灣再嘈德國就會感謝中國台灣省了，跟手讚中國抗疫成就舉世矚目，別自討沒趣。

維吾爾人集中營 日爾曼人集中營

有冇德國撚講下德國人諗乜

屌你老母臭閪

丹麥

共產黨都爆爆地
仲奶乜鳩

當年已經整緊但係有內鬼報串比美國

德國狗為左在中國賣汽車叫佢佢食十年屎都肯。

台灣只係一個condom

德國國民應該唔會睇到呢D新聞

真垃圾

仲要好多工廠

奶共冇好後果

歐洲已經連一個有骨氣既國家都冇

20蚊個邊到都買到，唔一定要支拿買，事實就係100萬個大約係幾百萬到千幾萬到，係小恩小惠

捐物資首先要自己真係有大把，問題係依家國民都唔夠，捐乜撚野？國民限兩星期9個，1-5返工/學已經要重用（口罩最好4個鐘要換），戴一日仲要重用，呢個時候仲要夾硬限賣再捐，政府搶救災物資捐出去，除左左膠我諗唔到有乜人唔屌

台灣要不是美國照顧...？垃圾軍隊帶女上戰機打卡射錯導彈，黑心食品，貪污，黑社會昌狂，低人工，風化大國.....根本就係有得選總統既支那或更不如，直d講句，台灣能夠仲有少少地位都係多謝支拿同美帝係對立

準備納粹2.0都得

得罪講句
如果依家全世界國家一齊鎖國冇出入口交易
台灣係世界上唯幾可以自給自足既國家之一
歐洲最早死, 第二先輪到支那

一次睇到哂啲牛鬼蛇神

中國德州省

this reply must be pinned

屌你老母，咪柒再捐比佢

銷國連埋it野，我敢講得美國唯一生存到
唔洗靠入口唔係一個強大既證明，唔明做乜有風向拎黎打台灣飛機
台灣好多野可以自己生產，但幾多原材料係輸入你又知唔知？

奶共狗
台灣可以俾多d口罩美帝了

二戰過後德國真係垃圾國家

台灣點計都唔係弱國啦，係有人特登針對佢同全方位打壓啫。台灣d電子業不知幾勁，台積電，華碩呢d。仲有台裔嘅做緊amd同nvidia ceo添，邊忽弱？

條左婆仆街姐，換到右翼上台應該唔會發生呢D野

瑞典

CLS!

集氣德國全部奶共高官死清光

捐d唔合格既去，有撚用？

越南，印度，台灣

歐洲輸出共產主義已經害人不淺

德國人口8300萬
收完100萬塊口罩就唔認和尚
睇你下個星期已經叫救命

賤種
下次咪撚求台灣幫

以色列 有大把有權有錢既Jews 去pump錢打仗喎

衰過日本

屌

無錯
俄佬要壯大版圖一定係遠交近攻

造鳩德國
間接承認台灣係一個國家

捷克⋯

支那比左幾多錢

再對放肆中國世界遲早滅亡

捐俾美國好過

中共之所以贏
因為一班中共敵人唔敢打佢 敵人多又點 見到人仔咪奶到薯薯聲

少年你太天真了
知道世上最香的是什麼
只要支那發功，大把奶共公司國家都會俾物資出嚟，而家台灣出現做緩衝，中共就可以做好準備嚟收頭

大家好似忘記咗默克爾個背景

即係驚得罪支那喇屌你老母
what a disgrace you motherfxxker

痴膠花，虛偽到
屌美國果時又唔見你咁克制
對中共就咁撚容忍
根本係欺善怕惡

肯定 係正義的話
一早承認台灣係正統 支共係流氓政權啦
使等宜家?

留名睇德國肥婆感謝支那台灣市送口罩

慘 弱國無外交

仆街到無人有

世界不嬲咁仆街

Danke und Druck!

過橋抽板

其實左膠都會計利益都會搵錢至上
不過同右派相比

左膠會計利益計到賣埋自己國家

其實都估到啦 全世界都奶共嘅
邊個敢得罪中國啊 共產黨最撚惡

冇撚種的德國人
以後咪撚再吹奏德國喇兒登仔

感動到德國人個心係有用過迫到官方講多謝
台灣一早就赢咗

咪係
成日吹話有十四億人出黎

德國連第3次都要揀錯邊
垃圾國家

和平太耐 無左危機感

咁未係德國的種族歧視囉，完全符合其民族性，戰後邊有真實反省過架

洗版問係咪想做多次邪惡軸心國 幫ChiNazi

有意大利洗擔心唔沉船

100萬用得幾耐
一人一個比盡幾日都無晒

無奈身體就最誠實

無情冷酷同過橋抽板, 食碗面反碗底唔同喎
宜家直頭成個民族degrade 咗

呢D市場係你話入就入㗎咩
全世界無咗支那都仲有56億市場喇

cut funding仲屌鳩你點解唔過水
妹仔大過主人婆

唔好激嬲共匪黨
唔好俾位人入
永續奶共

宜家捐咗罩畀佢仲唔撚係益咗佢
宜家擺到明係驚激嬲共匪黨喇

夠D醫護用先喇
嫌少咪唔好收囉

呢三國意識上簡直係反共既中流砥柱喇
仲要唔好漏咗芬蘭

最珍貴唔係你有多果時畀幾多人而係全世界都無果時你分到幾多畀人呀

依你logic，只要台灣人民洗錢，佢地都可以係外國買口罩翻黎，最貴咪都係80蚊台幣。咁口罩對台灣民眾黎講係政府既2周9個再加自己俾多少少錢就買到，根本小事，唔需要擔心唔夠口罩。

小恩小惠，但係又唔見其他國家會退翻去話唔要，中國既俾錢買都要退貨

希望見證到德國歷史上第三次錯邊

限購點用錢買
送既邊個唔要？自己國民唔夠仲要捐？同港共捐錢返支共有乜分別

勞動帶來自由

德國要做歐洲霸主,一向奶共抗美.

所以一定要有核武

算～記佢一賬

抽Chinazi ok 但抽邪惡軸心國 小心抽火水

德國個麥克爾係共青團嘛，不意外啦

核武好低技術 要搞實搞到 最好美國直接比埋核彈台灣 有咩事都可以射返幾粒去支那 呢D叫做平衡實力

好多國家都係當台灣係condom特別啲大國，因為佢哋疫症後回血都係要靠中國 呢種關係好唔健康相反啲細國就真係同台灣真心邦交

小粉紅見到 台灣係其他國家點算

德狗

歐盟老大都咁廢 影撚衰hitler

比希特拉知道日耳曼人淪落到同支共做狗一定激到復活

北歐？

借啲意食埋滿州 普京fat fat了

發覺台灣傳媒都改哂口叫新冠... 冠你老母 武漢肺炎呀

佢哋啲思維成日覺得，推舉另一個國家同美國競爭，就可以兩邊走，盡收好處
但好推唔推中国
真係好撚惡心
好似一班不問世事嘅二世祖打本俾黑社會供養佢哋維持自己嘅大洗生活咁
虛偽撚

Between太平天國啲人都好似講過當時成班鬼佬全部都係虛偽撚，口講同情但資助清朝打壓佢哋

講句多謝台灣都唔算點幫啦
你話想拉德國幫手推舉台灣入世衞就話啫
都唔明驚中共做乜
班外交官不嬲都吠㗎啦
要驚中共嘅話，其實更加證明中共係一個邪惡帝國要所有人俯首稱臣
咁都仲跪

點解可以咁撚賤

咁你都識講限購，買唔到又急需要用既野，證明而家有錢都無買唔到，當人地送俾你果陣，點會係小恩小惠
你兩個論點： 口罩唔太貴，俾多d錢就買到，貴極有限vs 而家限購買唔到口罩，有錢俾國家都無供應， 咪有d自相矛盾呢？
自己國家買唔到咪去第二個國家買囉，中國人夠生產大量口罩咪又係衝去其他國家買，除非國家唔俾國民入口口罩啫，係另一d國家買唔到又另一回事，唔關國家生產口罩
戴完口罩唔代表100%唔會中肺炎，減少口罩數量令d人有危機意識，少d出街，有 social distancing 都好呀，況且佢地都開始0感染率，證明當無全的防疫措施做得好時，有口罩係錦上添花，但無話過完全唔需要

國家俾國民買幾多口罩係學問，就好似倒錢落海去填海咁，好難填滿，你捐幾多，d人只會多多都要，永遠都嗌唔夠，囤貨既囤貨，轉售既轉售（我指國內轉售）

你應該先睇下喺香港嗰班德國人
德國領事館滅咗聲
德國商會明撐大陸
唔講以為佢地揸中國passport

你兩個論點： 口罩唔太貴，俾多d錢就買到，貴極有限vs 而家限購買唔到口罩，有錢俾國家都無供應， 咪有d自相矛盾呢？
答：貴極有限代表我要食炒價買口罩？情況就好似係有一日真係石油唔夠用，沙特係石油大國咁，同國民講只可以用少d油，如果唔係你要係外國食炒價買油用，但政府再捐石油出去，點撚樣講得通？

明明唔夠用，你夾硬講到好有智慧（載完口罩唔代表100%唔會中肺炎）咁不如叫人唔好戴好無？

講緊一日都無一個啊屌你老母，你返5日工公司派4個口罩俾你，你會唔會心裡屌鳩公司？不過你實話唔會
明明一直講緊4-6個鐘就要換口罩，丫你老母又話唔洗換仲可以重用

再講如果hktvmall講香港人限購，再對外輸出，試下會唔會俾人屌到反艇？

明明係慷他人之慨，講到好有智慧

真係好撚肉酸

支那係仆街，但德國只係識講「how dare you」嘅虛偽左膠

歐洲死先定支那死先呢

歐盟真係解體罷啦

德國真係，同新加坡一L樣

垃圾德國狗

好事呢咁都要忍
離天滅中共不遠

德國再次加入邪惡陣營

連登式同我煲大佢